---
title: 软件编程21法则
tags: [编程]
authors: [liangyue]
---

> 转载自： [21 Laws of Computer Programming](https://www.devtopics.com/21-laws-of-computer-programming/)

任何一个有经验的程序员都知道，软件开发遵循着一些不成文的法则。然而，如果你不遵循这些法则也并不意味着会受到惩罚；相反，有时你还会获得意外的好处。下面的就是软件编程中的21条法则：

1. 任何程序一旦部署即显陈旧。
1. 修改需求规范来适应程序比反过来做更容易。
1. 一个程序如果很有用，那它注定要被改掉。
1. 一个程序如果没用，那它一定会有很好的文档。
1. 任何程序里都仅仅只有10%的代码会被执行到。
1. 软件会一直膨胀到耗尽所有资源为止。
1. 任何一个有点价值的程序里都会有至少一个bug。
1. 原型完美的程度跟审视的人数成反比，反比值会随着涉及的资金数增大。
1. 软件直到被变成产品运行至少6个月后，它最严重的问题才会被发现。
1. 无法检测到的错误的形式无限多样，而能被检测到的正好相反，被定义了的十分有限。
1. 修复一个错误所需要投入的努力会随着时间成指数级增加。
1. 软件的复杂度会一直增加，直到超出维护这个程序的人的承受能力。
1. 任何自己的程序，几个月不看，形同其他人写的。
1. 任何一个小程序里面都有一个巨大的程序蠢蠢欲出。
1. 编码开始的越早，花费的时间越长。
1. 一个粗心的项目计划会让你多花3倍的时间去完成；一个细心的项目计划只会让你多花2倍的时间。
1. 往大型项目里添加人手会使项目更延迟。
1. 一个程序至少会完成90%，但永远完成不了超过95%。
1. 如果你想麻烦被自动处理掉，你得到的是自动产生的麻烦。
1. 开发一个傻瓜都会使用的软件，只有傻瓜愿意使用它。
1. 用户不会真正的知道要在软件里做些什么，除非使用过。
